# コードの再利用

開発者は常に既存のコードを再利用します。以下にいくつかの例を示します：
- パッケージマネージャーを使用してパッケージをインストールするたびに。
- 私たちがチームで協力するとき、チームメイトの作業に基づいて進めています。
- 私たちがドキュメンテーションやコードリポジトリを読み、コードのブロックをコピー＆ペーストするとき。
- 私たちがAIチャットボットにコードの作成を手伝ってもらうよう頼むとき。

<br />
---

## コードを再利用する際：
1. **それを使い方を理解していることを確認してください。**もちろん、いつでもコピー＆ペーストできます。自分で書くことができなくても、コードの動作を理解するようにしてください。これは常に真実です - そして、特にスマートコントラクトのコードを再利用する場合には、より重要です。
2. **ライセンスを確認する。** コードの使用が許可されていることを確認してください。
3. **貢献してみてください。** もし[Aiken](https://aiken-lang.org/)や[Mesh](https://meshjs.dev/)、または[Lucid](https://github.com/spacebudz/lucid)、[TxPipe](https://txpipe.io/)、あるいはこのPlutus PBLコースが気に入ったなら、これらのビルダーは全てアクセス可能です。感謝の言葉を伝えてみてください。手助けするために何ができるか尋ねてみてください。少しだけドキュメンテーションを書いてみてください。

<br />
---

## パッケージをインストールすると、コードを再利用しています。
- [Cargo](https://doc.rust-lang.org/cargo/)、[Cabal](https://www.haskell.org/cabal/)、[Nix](https://nixos.org/manual/nix/stable/package-management/package-management.html)、[npm](https://www.npmjs.com/)、および[Yarn](https://yarnpkg.com/)はすべてパッケージマネージャーです。 
- これらのツールのいずれかを使用してパッケージをインストールすると、コードを再利用しています。

### 例えば、
PPBL2023 Plutus Templateのファイル[ppbl2023-plutus-template.cabal](https://gitlab.com/gimbalabs/ppbl-2023/ppbl2023-plutus-template/-/blob/main/ppbl2023-plutus-template.cabal)には、次のような`build-depends`というリストがあります。
```cabal
  build-depends:      base ^>=4.14.3.0
                    , aeson
                    , bytestring
                    , containers
                    , cardano-api
                    , data-default
                    , plutus-ledger-api
                    , plutus-tx-plugin
                    , plutus-tx
                    , text
                    , serialise
                    , plutus-core
                    , tagged
                    , prettyprinter
                    , cardano-api
```

これらの「build dependencies」は、他の開発者によって書かれたパッケージです。

モジュール201では、Cardanoとの対話に使用するシンプルなフロントエンドを構築します。アプリケーションに使用される一連のパッケージをインストールしてから、始めます。

<br />
---

## AIコード生成で自分をテストしてみましょう。
いつでも実行できる素敵なテストがあります。

### ステップ・バイ・ステップ：
1. Chat GPTまたはGitHub Copilotに、いくつかのコードの書き方を尋ねてみてください。
2. その応答が正しいかどうか判断できますか？

#### このテストは、SLT 103.2のマスタリーについて「あなたの」どのような情報を提供していますか？

import MDXLessonLayout from "@/src/components/lms/Lesson/MDXLessonLayout.tsx";
export default ({ children }) => <MDXLessonLayout>{children}</MDXLessonLayout>;